本港大學普通話破壞力評級排名 2018

◤港語學宇宙大學排名 2018 （香港站）普通話破壞力評級◢

聽晚十二點，各位應屆 DSE 同學就冇得再更新 JUPAS 課程選擇喇；原來九間參與院校之中，唔係每一間啲語文政策都係人咁品㗎。惟本會特約調查員偵知，唔少大學啲普通話畢業要求並未公諸入學簡介，萃萃學子隨時學費都交埋先發現自己被監人賴厚！特此為各校推廣普通話措施啲破壞力評一評級，供大家參考。

【災難】浸會大學
浸會大學有「普通話畢業門檻」，規定所有本科生必須修讀3學分嘅普通話課程，並且通過考試後方可畢業。不過，由於門檻飽受爭議，校方舊年決定推出「豁免試」，合格就可獲豁免。

不過，結果反映浸大出爾反爾，聲稱只考「基本溝通能力」嘅豁免試竟然僅三成人合格，試題被揭發難過國家語委考試。最近校方更用鐵腕手段，即時將抗議學生停學，拒絕佢哋上訴，引嚟全港嘩然。浸大學生公開呼籲，千祈唔好報讀該校，否則四年大學生活只會係折磨。

【嚴重】教育大學、嶺南大學
你喺中小學已經讀咗九年普通話會話，自然想喺大學學返啲高層次啲嘅嘢。不過，教大、嶺大就唔係咁諗。

教大所有課程要求都要求學生，喺普通話水平測試（PSC）中考獲至少三級乙等水平。如學生入學時能通過教大獨有嘅專上普通話測試（Tertiary Putonghua Test, TPT），就可獲豁免；否則，就要修讀由語文教育中心提供無學分普通話課程。

嶺大學生要讀6個學分「實用中文」課程。其中「聽」與「說」兩方面會以普通話進行。學生最多有兩次重修機會，或者可以考評核試，豁免讀實用中文。

【中等】科技大學、城市大學、理工大學
科大學生必須修讀3個學分嘅中文傳意課程，個課程其中一個目的係提升普通話聽講能力。因此主要都係用普通話教。

理大學生亦都一樣，要讀3個學分、用普通話授課嘅「中文語文及溝通課程」，作為畢業要求。

城大情況就好啲，佢哋要讀「中國文化－歷史與哲學」，而現時普通話班比例有所下調，仍然佔30%。

有趣嘅係，三間大學學生會都仿效浸大發起公投，爭取緊更多粵語教學嘅空間。相信以佢哋管理層唔會好似浸大咁強硬，會更願意同學生溝通，情況進一步改善。

【安全】香港大學、中文大學、公開大學
香港大學、中文大學，公開大學都無強逼學生讀普通話嘅規定。學生如有需要，可以自由報讀課程。

快啲 tag 你揀緊科啲 fd 子，或者講低你知道更多關於大學語文政策資訊，幫下呢班猶豫未決嘅 DSE 考生啦。

講真 學校冇強逼都冇用 份份工都逼你要識

中小學讀左九年啦，你係咪香港大架⋯

香港大學、中文大學、公開大學
新三大

鳩up post
科大經過學生爭取之後
舊年開始已經有廣東話中文course
上堂一句普通話都唔洗講
淨係考口試present嗰陣先要講
而且普通話發音佔分最多只係個口試嘅三分之一
你個post就係到話咩上堂一定講好多普通話
痴撚線 無知真係好可怕

冇新細明體大學嘅？

d圖做乜鳩

Pish

補充資料 1：

大學教育資助委員會（教資會）University Grants Committee (UGC) 旗下有八間大學（八大）

當中本身一成立就已經係大學嘅大學只有 HKUST 香港科技大學，其餘七大院校論獲得／有「大學」頭銜嘅歷史倒時序如下：

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1881 年：官立師範學堂 Government Normal School

- 1939 年：羅富國師範學院 Northcote Training College

- 1951 年：葛量洪師範學院 Grantham Training College

- 1960 年：柏立基師範學院 Sir Robert Black Training College

- 1967 年：三所師範學院易名為教育學院 Colleges of Education

- 1974 年：香港工商師範學院 Hong Kong Technical Teachers' College

- 1982 年：語文教育學院 Institute of Language in Education

- 1994 年：五所師訓學院合併為 HKIEd 香港教育學院 (The Hong Kong Institute of Education)

- 2016 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 EdUHK 香港教育大學 (The Education University of Hong Kong)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1888 年：格致書院（廣州）
- 1903 年：嶺南學堂（廣州）
- 1912 年：嶺南學校（廣州）
- 1927-1952 年：嶺南大學（廣州）
- 1967 年：嶺南書院 Lingnan College

- 1978 年：嶺南學院 Lingnan College

- 1999 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 LU 嶺南大學 (Lingnan University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1937 年：香港官立高級工業學院

- 1947 年：香港工業專門學院 Hong Kong Technical College (HKTC)

- 1972 年：香港理工學院 Hong Kong Polytechnic

- 1994 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 PolyU 香港理工大學 (The Hong Kong Polytechnic University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1984 年：香港第二所理工學院「香港城市理工學院」City Polytechnic of Hong Kong 成立

- 1994 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 CityU 香港城市大學 (City University of Hong Kong)

- 2015 年：起用新校徽 logo

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1956 年：香港浸會書院

- 1972 年：改稱香港浸會學院 Hong Kong Baptist College

- 1994 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 HKBU 香港浸會大學 (Hong Kong Baptist University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1991 年：HKUST 香港科技大學 (The Hong Kong University of Science and Technology) 成立

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1949 年：新亞書院 New Asia College

- 1951 年：崇基學院 Chung Chi College（由民國大陸時期十三間基督教大學遷到香港組成）

- 1956 年：聯合書院 United College of Hong Kong

- 1963 年：三院合併，CUHK 香港中文大學 (The Chinese University of Hong Kong) 成立

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1887 年：香港華人西醫書院

- 1906 年：香港工學院

- 1912 年：增設文學院，三院組成 HKU 香港大學 (The University of Hong Kong)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

UGC 八大以外：

- 1989 年：香港公開進修學院 Open Learning Institute of Hong Kong 成立

- 1996 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 OUHK 香港公開大學 (The Open University of Hong Kong)

－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－

- 1971 年：香港樹仁書院

- 1976 年：香港樹仁學院 Hong Kong Shun Yan College

- 2006 年：正名為 HKSYU 香港樹仁大學 (Hong Kong Shue Yan University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

補充資料 2：
香港其實有二十大（如果計 QF level 5 degree-issuing）

不過資助得 UGC 八大 + 公帑資助 HKAPA

香港科技大學 HKUST
香港大學 HKU
香港中文大學 CUHK
香港理工大學 PolyU
香港教育大學 EdUHK
嶺南大學 LU
香港浸會大學 HKBU
香港城市大學 CityU

香港演藝學院 HKAPA

香港公開大學 OUHK

香港樹仁大學 Hong Kong Shue Yan University
東華學院 Tung Wah College
珠海學院 Chu Hai College
明愛專上學院 Caritas Institute of Higher Education
香港能仁專上學院 Hong Kong Nang Yan College of Higher Education
恒生管理學院 Hang Seng Management College
明德學院 Centennial College
宏恩基督教學院 Gratia Christian College
港專學院 Hong Kong College of Technology
職業訓練局 - 香港高等教育科技學院 THEi

陳樂行我屌你老母

又當我睇唔到？收咗泛民錢認咗佢啦

hku cu ou 好波